【毒撚改詞】 [有圖有故] 沙耶之歌 (o.t PG家長指引)

Background Story :
沙耶之歌是部劇情比較另類的電腦遊戲。因男主人公郁紀的大腦經過外科手術後，通過他的視角所看到人或物都是變形扭曲的，唯一能在現實中看到的「人類美少女」就是「沙耶」，而她實際是一個異形生物，原型引用自克蘇魯神話中的至高母神莎布·尼古拉絲和伊斯之偉大種族。

醫學生匂坂郁紀遭遇一起嚴重的交通事故，經過一起實驗性質的腦外科手術後，郁紀甦醒了過來，但他發現原本熟悉的世界變了樣。他所看到所有物體都是血和肉組成的，人們看上去就是會移動的肉塊，而人們的話語變成像怪獸一樣嘶啞的聲音。連平常的食物吃起來都非常噁心。

正當他躺在病床上對這個世界絕望的時候，他遇到唯一一個看上去正常的人類，謎一樣的少女「沙耶」。她是為尋找她的父親而來到這個醫院的。經過幾次的見面以後，郁紀已經覺得她是唯一一個可以讓他忍受活在這個世界上的理由，而邀請她到自己家裏和一起生活，並承諾幫助沙耶尋找父親。她同意了他的邀請。

一直對郁紀有好感的瑤看到郁紀的異常舉動，專門和郁紀談話。可這些關心的話語在郁紀聽來全是噁心的聲音。郁紀想和瑤斷絕來往並朝她發火，瑤對此十分傷心。青海看到這種局面，決定和郁紀談談，當走進郁紀家中，看到沙耶之後嚇壞了，隨後成為沙耶的食物，郁紀回家後，看到沙耶在吃着什麼，發現這些「食物」很美味，沙耶明白郁紀喜歡吃與自己相同的食物，欣喜不已。

沙耶擁有改造生物體的能力，她希望通過這種方式幫助郁紀。她改造了郁紀鄰居家的男主人的大腦，使他的感官世界與郁紀一樣都是肉塊。驚恐不已的他殺死了自己的妻兒。當看見美少女形態的沙耶之後，竟獸性大發，對沙耶施行強暴。郁紀回家後看見這情景，怒殺鄰居。沙耶告訴郁紀自己改造生物體的能力，詢問郁紀是否希望回到正常的生活......

原曲：PG家長指引
改詞：大豬包包

《沙耶之歌》
看見全肉塊 佈滿全地界
聽見全亂嗌 那個要變壞
腐肉通處亂踩 怎麼這古怪
這個世界沒法理解

看見全肉塊 佈滿全地界
聽見全亂嗌 我快要變壞
腐肉通處亂踩 怎麼這古怪
我那世界逐寸瓦解
不知誰可愛 不知誰痛心 看見你滿懷快感

這裏唯獨你 你似唯獨美
叫我唯獨記 那臉似雪白
唸著使我動心的一把聲音
說這世態現已變更

聽沙耶聲音
聽見誰冷感
怎會說妳就似寄生

就算沙耶如邪神
仍可成為情人
全都因這個俗世不堪
蓮花從紅塵 如出泥不染 是一種寄生
世間這規禁 將多少美好都規禁

就算沙耶如邪神
仍可成為情人
全都因這個俗世不堪
來享零時零晨
何解不可以讓穢物倒眾生
破解這黑暗 要將骯髒也通通解禁

那有曾遇上 那有曾遇上
那有曾遇上 那會有對象？
但願給你遇到 這種的天災 叫你去愛著這怪胎
這是我 盼望這種章節快來慰藉我

N年前嘅game嘅故事，前嗰排意外見番有人提起佢
三個結局都好sad,,好似話會有vr版

hea hea地招人唱，無乜所謂

Pish

多謝巴打

老虛

識野呀巴打
佢個style好正
好黑淒美

依個故事俾我嘅感覺就係：

美好與醜陋，正常與非正常，外表與靈魂，人與非人，情感與本能，這些看似簡單卻又令人心驚的對立，交織成了這個殘酷的卻又唯美的故事。

利申：懶鬼，段野copy番黎嘅

J過蘿莉/肉塊

咁重口味呀巴打
你係咪個腦又做完手術黎

豬油包回來了

唔係城堡嗰首當回歸左架喇咩

無限復活

夕巴

根本從來未叫生存過，何來死過同復活

鬼哭街正唔正

好正

我自己覺得冇依套咁正好老實。冇依個故事咁矛盾同淒美同黑暗。

巧合

唔知點解伊東唱呢d非正常故事背景既歌特別有味道

好似 Johnny Depp做 Tim Burton啲戲咁，
有啲黑暗，詭異嘅feel

睇錯腐乳通菜

來享零時零晨
係咪多咗一粒字

我諗起另一隻短篇RPG game

係呀
不過我聽到個meloy係有多一個音

原詞：危機期無窮 (X)
改詞：來享零時零 晨

有時個X，會用一個好短嘅轉音做埋或者拉長個窮字唱埋 (聽開Eason Duo嗰個唔知有冇錯)

好肚餓

城堡一早曝過光啦

有個friend推介我玩(應該係想昆我 )
點知一玩就不能自拔 成為我玩重口味既入門
BL版都幾正

會好奇怪啵
XXX凌晨 唔得咩

我一開始有諗過

「來宣揚凌晨」嘅，不過好似奇怪

未玩過BL
好多變態佬

利申：重口味冇問題，但係唔好格硬為做而做

何解不可以 讓穢物倒眾生
呢句又係多咗

依個個旋律就更加清從係兩個音黎

是一生得寵~O

每個唱番做半拍咁，跟旋律係完全無錯

有冇人想劇透睇埋個故嘅結局？
我聽朝放link

沙耶之歌真神作
樓主

識野呀巴打，其實佢劇情正過遊戲性
所以先令我咁深刻，如果做動畫應該好正

多謝巴打支持

貪得意玩過女裝山脈
搞到依家有時會諗其實只要靚女好性格有無丁又有咩所謂啊

太重口味
巴打，睇黎我都係上唔到你個層次架喇

好耐冇見
柒叔

未公開post過就唔計架喇

結局一:

回到正常生活到相應結局 編輯
沙耶得知郁紀真心想回到原來的生活後，將郁紀的大腦再改造。第二天，郁紀醒來，發現自己的感官恢復正常，但卻再也找不到沙耶。之後警察發現了鄰居家三人和青海的屍體，於是以殺害4人將郁紀抓捕，在聽完郁紀的解釋後，警方將其送到了精神病院。在監獄中的郁紀回想着與沙耶的一切，到了某個深夜，監房門外傳來「某些東西」爬行着的聲音。郁紀知道那是沙耶。但郁紀只是聽見外面怪異的聲音，因為監房門所隔，郁紀也無法看到外面沙耶的樣子。在他們會見的時間裏，從門縫處，沙耶伸入一部手機，通過手機交流：「現在你一定認不出我的聲音了……」「沒關係，我只想再聽到你的聲音，再見到你。」郁紀回答。 「我已經不是你記憶中的沙耶了，請原諒我……」，看到這個，郁紀沒有開口，只是微笑着把「我愛你」鍵入手機，遞迴去。門外，沙耶無聲的哭泣。沙耶決定了要獨自去尋找她的「父親」，離開了。而郁紀在監房裏面，一直等待着沙耶回來。

BL版叫sweetpool
唔係偽娘真係仔黎 接受唔到唔好亂黎
不過個劇情幾正
Nitro+Chiral(n社BL副線)除左dmmd之外其餘既劇情都幾好

喊出黎

我都冇套套玩曬睇曬
得閒啲再研究下

邊一隻呀

選項：已經不需要回頭了
郁紀因為深愛沙耶，決定徹底放棄與這個世界的連結，他們冷靜地處理鄰居屍體，並決心一同對抗這個世界。另一方面，好友耕司和學妹瑤查覺郁紀的異樣行為，分別採取行動，耕司跟蹤著郁紀，而瑤被沙耶利用青海的手機騙到郁紀家裏。耕司的跟蹤行動很快被發現，郁紀毫不留情把他推入冰冷的井裏；正當耕司打電話警告瑤時，卻聽到沙耶對瑤進行生物改造的聲音。回到家的郁紀，所看到的是他過去認識的瑤，當然事實上是被沙耶改造成怪物，精神也早已崩壞。耕司後來被涼子救起，涼子帶着他到奧涯教授的地下研究室，並告誡耕司往下追究會有危險，同時給他一把槍防身。此時耕司尚抱持一絲希望，再度打電話給郁紀，然而郁紀只是冷冷回答出青海可能被他吃下的事情。感到絕望的耕司來到郁紀家，發現那裏早已人去樓空，而冰箱內的屍體，被他認出是摯愛女友的手。在這絕望與瘋狂下，耕司決定

以下2個結局：

我睇完簡介都覺得好正

但係唔知邊到有得玩

講起重口味
有隻叫euphoria既獵奇純愛game
個隻玩完真係開啟新大門
不過劇情無得輸

淨係睇op已經知有幾重口味 信我真係純愛game黎
不過重口味部分可以開filter

依個post 變到好重口味

結局二：
耕司決定與郁紀決鬥，而郁紀已經設計了陷阱並購置武器。此時沙耶告訴他，沙耶有一項改造整個星球的能力──其實正是繁殖，也是沙耶來到這裏的目的。耕司在尋找郁紀藏身地時數度身中陷阱，被迫消耗體力，而他遇到一個由扭曲肉塊構成的怪物，從聲音和行為他能感覺那「曾經是」瑤。在極度恐慌下，耕司用鐵棒打死瑤，並且終於找到郁紀。雖然耕司成功打斷郁紀幾根肋骨，卻終究不敵沙耶的突襲。郁紀和沙耶把外敵解決掉後，安心的抱在一起，此時沙耶的身體也產生異變，即將開始繁殖，沙耶把花朵滿綻的世界做為禮物送給郁紀，就這樣消失。回到涼子的視角，人群和街道都被腐爛肉塊給感染，她最後研究奧涯的手記，看到奧涯為沙耶獻上的祝福，希望沙耶最終能得到愛情。

結局三：
耕司和涼子醫生討論對抗沙耶的戰術，他們闖進耕司的藏身地戰鬥。就在與耕司最終決戰的時候，沙耶撲向涼子，涼子則拿出預先備好的液態氮破壞沙耶的肉體。郁紀查覺涼子的危險使用斧頭朝她猛劈，身受重傷的涼子臨死前用獵槍給沙耶最後一擊。郁紀很快發現沙耶已經無法救治，他唯一值得生存在世界上的理由也消失了，也發狂地用頭猛撞斧頭死去。耕司無法阻止這一切，只看到奄奄一息的沙耶爬向已死的郁紀，他猛力毆打沙耶，避免這個怪物靠近摯友的屍體，而最後沙耶緊緊抱着郁紀死去。在郁紀等人死後，世界回到正軌，耕司卻日夜與這些惡夢交戰，他想起涼子的話：「槍不只可以用來擊斃敵人，走投無路時還可以讓自己解脫......」

竟然仲有人記得仲有心到改埋詞
啟蒙之作
求重口味同類介紹

多謝巴打，
都係一時興起，上面好多巴打有介紹呀

不過老虛嘅我自己最鐘意就係依套

諗住你用沙燕之歌改

夢のかけら集めて
動けないまま
今こぼれ落ちて消えた

唔熟依隻，同少人識啲嘛

未睇過純支持

多謝DC巴